<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="privacy_policy_text">
        Политика обработки данных

        \n 1. Общие положения
Приложение BlogTour обрабатывает и защищает персональные данные зарегистрированных и незарегистрированных пользователей, кто обращается к нашему приложению.
Предоставляя нам персональные данные, вы соглашаетесь на их обработку в соответствии с этой политикой.

        \n 2. Определения
Персональные данные – любая информация, относящаяся к прямо или косвенно определённому, или определяемому физическому лицу (субъекту персональных данных).
Обработка персональных данных – осуществление действий или совокупности действий в отношении персональных данных, включая сбор, запись, систематизацию, накопление, хранение, уточнение, обновление и изменение, извлечение, использование, предоставление, доступ, блокирование, удаление и уничтожение – как с использованием, так и без использования средств автоматизированной обработки данных.
Мы можем обрабатывать ваши данные перечисленными способами в целях, закрепленных в разделе 4 настоящей Политики.
Оператор персональных данных – государственный орган, муниципальный орган, юридическое или физическое лицо, самостоятельно или совместно с другими лицами организующие и (или) осуществляющие обработку персональных данных, а также определяющие цели обработки персональных данных, состав персональных данных, подлежащих обработке, действия (операции), совершаемые с персональными данными.

       \n 3. Какие данные мы обрабатываем
Вы предоставляете нам персональные данные, когда:
Регистрируетесь в приложении;
Размещаете публикации;
Ваше устройство автоматически передает технические данные: дату и временя доступа к приложению, действиях в приложении, технических характеристиках устройства, IP-адресе и т.п.
Мы обрабатываем только общие категории персональных данных. Мы не обрабатываем биометрические персональные данные и специальные категории персональных данных.
Данный Сервис может содержать ссылки на другие сайты. Если вы нажмете на стороннюю ссылку, вы будете перенаправлены на этот сайт.
Внешние сайты не управляются данным приложением. Поэтому настоятельно рекомендую ознакомиться с Политикой конфиденциальности этих ресурсов.
Приложение не контролирует и не несет ответственности за содержание, политику конфиденциальности или практики любых сторонних ресурсов или Услуг.

        \n 4. Цели обработки персональных данных
Мы обрабатываем персональные данные пользователей приложения BlogTour следующим образом:
Цели обработки	Данные, которые можем обрабатывать (если применимо)
Предоставление вам возможности размещать публикации, комментировать и оценивать публикации, создавать профиль.
Предупреждение и пресечение нарушения законодательства.
Выполнение обязанностей, предусмотренных законодательством (например, налоговой отчётности, ответов на запросы государственных органов)
Предоставление ответов на ваши обращения: (Фамилия, имя, отчество, номер телефона, адрес электронной почты).

        \n 5. Правовые основания обработки
Мы обрабатываем ваши персональные данные:
C вашего согласия.
Вы даёте согласие на обработку ваших персональных данных при регистрации и каждом случае входа в приложение, а также в процессе использования приложения BlogTour.
Вы даете согласие на 1 год с даты удаления вашего профиля c сервиса BlogTour либо, если вы являетесь незарегистрированным пользователем, - с даты достижения цели обработки персональных данных.
Для выполнения обязанностей, возложенных на нас законодательством.

        \n 6. Информация для детей
Еще одной частью нашего приоритета является добавление защиты детей при использовании Интернета. Мы призываем родителей и опекунов наблюдать, участвовать и/или контролировать и направлять свою онлайн-активность.
BlogTour сознательно не собирает какую-либо Личную Идентифицируемую Информацию от детей в возрасте до 13 лет.
Если вы считаете, что ваш ребенок предоставил такого рода информацию в нашем Приложении, мы настоятельно рекомендуем вам немедленно связаться с нами, и мы сделаем все возможное, чтобы быстро удалить такую информацию из наших записей.

        \n 7. Изменения в настоящей Политике конфиденциальности
Я могу обновлять нашу Политику конфиденциальности с время от времени. Таким образом, вам рекомендуется просматривать эту страницу периодически для уточнения любых изменений.
Эта политика действует с 10.03.2023

        \n 8. Хранение персональных данных
Для хранения данных мы используем cервисы: Google Play, Google Аналитика для Firebase
Мы храним ваши данные в соответствии со сроками обработки данных, необходимыми для достижения целей обработки, указанных в разделе 4 настоящей Политики.

        \n 9. Сроки обработки данных
Мы прекращаем обработку ваших персональных данных в сроки, установленные законом:
по достижении целей обработки, указанных в разделе 4 настоящей Политики, либо при утрате необходимости в их достижении (если нет других оснований для обработки, предусмотренных законодательством).
Например, для выполнения возложенных на нас обязанностей, предупреждения и пресечения нарушений законов, наших правил, защиты пользователей от мошеннических и иных недобросовестных действий, а также для предоставления ответов на обращения, мы должны обрабатывать данные в течение сроков, определенных в соответствии с законодательством (процессуальным, налоговым, гражданским, о бухгалтерском учете, пр.).
Также мы прекратим обработку ваших данных:
при выявлении неправомерной обработки, если обеспечить правомерность невозможно;
при удалении приложения.
По истечении установленных сроков, мы автоматически удаляем данные из информационных систем. Если данные обрабатываются без использования средств автоматической обработки (например, бумажные обращения) – уничтожаем такие материальные носители.


        \n 10. Свяжитесь с нами
Если у вас есть какие-либо вопросы или предложения по нашей Политики конфиденциальности, не стесняйтесь обращаться к нам по адресу: mobile.product.app@gmail.com
    </string>
</resources>