<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="terms_of_yandex">
        1. Общие положения
\n1.1. ООО «ЯНДЕКС» (далее — «Яндекс») предлагает пользователю сети Интернет (далее — Пользователь) — использовать сервис Яндекс.Карты, доступный по адресу: https://maps.yandex.ru (далее — «Сервис»).

\n1.2. Настоящие Условия представляют собой дополнение к Пользовательскому соглашению сервисов Яндекса относительно порядка использования Сервиса. Во всем, что не предусмотрено настоящими Условиями, отношения между Яндексом и Пользователем в связи с использованием Сервиса регулируются Пользовательским соглашением сервисов Яндекса (https://yandex.ru/legal/rules), а также Лицензией на использование поисковой системы Яндекса (https://yandex.ru/legal/termsofuse), Политикой конфиденциальности (https://yandex.ru/legal/confidential).

\n1.3. Начиная использовать Сервис/его отдельные функции, Пользователь считается принявшим настоящие Условия, а также условия всех указанных выше документов, в полном объеме, без всяких оговорок и исключений. В случае несогласия Пользователя с какими-либо из положений указанных документов, Пользователь не вправе использовать Сервис.

\n1.4. Настоящие Условия могут быть изменены Яндексом без какого-либо специального уведомления, новая редакция Условий вступает в силу с момента ее размещения в сети Интернет по указанному в настоящем абзаце адресу, если иное не предусмотрено новой редакцией Условий. Действующая редакция Условий всегда находится на странице по адресу: https://yandex.ru/legal/maps_termsofuse.

\n1.5. В случае если Яндексом были внесены какие-либо изменения в настоящие Условия, в порядке, предусмотренном п. 1.4. настоящих Условий, с которыми Пользователь не согласен, он обязан прекратить использование Сервиса.

\n1.6. Сервис предлагает Пользователю возможность бесплатного доступа к актуальной картографической и иной справочной информации. Все существующие на данный момент функции Сервиса, а также любое их развитие и/или добавление новых является предметом настоящих Условий.

\n1.7. Используя Сервис, Пользователь дает свое согласие на получение сообщений информационного и рекламного характера. Пользователь вправе отказаться от получения сообщений рекламного характера путем использования соответствующего функционала Сервиса или следуя инструкциям, указанным в полученном сообщении рекламного характера.

\n2. Использование Сервиса. Отдельные функции Сервиса
\n2.1. Сервис предоставляет Пользователю функциональную возможность самостоятельно и по своему выбору добавлять на карты пользовательскую информацию, в том числе знаки, метки, текстовые подписи, сообщения и т.п. (далее — «Пользовательские объекты»). Нанесение Пользовательских объектов не модифицирует исходные данные и допускается исключительно для удобства использования Пользователем Сервиса. Пользователь вправе создавать, сохранять, размещать в свободном доступе в сети Интернет ссылки на Пользовательские объекты. Ссылки на Пользовательские объекты могут также распространяться другими пользователями Сервиса.

\n2.2. Пользователь самостоятельно и всецело несёт все риски и ответственность за выбор местоположения Пользовательских объектов, соответствие законодательству, содержание, полноту, корректность и достоверность описания добавленных Пользовательских объектов. Яндекс не несет никакой ответственности за обозначение и описание любого Пользовательского объекта, не подтверждает и не опровергает соответствие законодательству, корректность и достоверность описания любого Пользовательского объекта. Яндекс оставляет за собой право без предупреждения и по своему усмотрению удалить любой Пользовательский объект или набор Пользовательских объектов в случае, если содержащаяся в его описании информация противоречит законодательству РФ, содержит ненормативную лексику, а также в иных случаях, когда обозначение и/или описание Пользовательских объектов и/или распространение ссылки на Пользовательские объекты нарушает настоящие Условия, условия использования других сервисов Яндекса или положения документов, указанных в п. 1.2. настоящих Условий, а также в целях защиты интересов Яндекса, пользователей сервисов, иных третьих лиц.

\n2.3. Сервис предоставляет пользователю функциональную возможность получить код карты в состоянии на момент получения кода, для вставки в свой сайт, блог, мобильное приложение. Данная функция может использоваться Пользователем только в рамках сайтов или мобильных приложений, доступных для бесплатного открытого использования неограниченным кругом лиц. Функция не может использоваться для проектов, требующих оплаты, или иным образом ограничивающих доступ к ним третьих лиц. Необходимость зарегистрироваться не считается ограничением доступа в рамках настоящего пункта.

\n2.4. Сервис предоставляет Пользователю функциональную возможность автоматического построения маршрутов на картах, указывающих на вариант пути от точки отправления до точки назначения, указанных Пользователем (Далее — «Маршрут»). Построение Маршрутов не модифицирует исходные данные и допускается исключительно для удобства использования Пользователем Сервиса.

Пользователь самостоятельно и всецело несёт все риски и ответственность за выбор Маршрута и следование выбранным Маршрутом. Яндекс не гарантирует правильность, оптимальность, актуальность и/или соответствие Маршрутов правилам дорожного движения и не несет ответственности за выбор Пользователем Маршрута и последствий следования ему. Пользователь должен предпринимать все меры внимательности и осмотрительности перед выбором Маршрута и в ходе его использования.

\n2.5. Сервис может содержать в себе информацию о текущем уровне загруженности дорог, краткосрочный прогноз загруженности, а также информацию о средней загруженности дорог в течение суток (далее – Сервис Яндекс.Пробки).

Информация, доступная в Сервисе Яндекс.Пробки получена на основание анализа обезличенных данных и носит справочный характер.

Используемое в Сервисе цветовое отображение уровня загруженности дорог не является указанием на статус дороги, возможности ее свободного использования, фактического функционирования и проходимости, и является исключительно показателем примерной степени ее загруженности в текущий период времени (зеленый – свободный, желтый – средней загруженности, красный – высокой загруженности).

\n2.6. Сервис может предоставлять Пользователю функциональную возможность поиска и просмотра информации о движении общественного транспорта (далее – Режим "Транспорт") на карте определенной местности. Информация, отображаемая при использовании Режима "Транспорт", предоставлена партнерами Сервиса и/или получена из открытых публичных источников и носит справочный характер, Яндекс не несет ответственность за точность, актуальность и достоверность предоставляемой информации, включая маршруты и направления движения общественного транспорта, расписание транспорта, а также нахождение общественного транспорта на определенной точке на карте.

\n2.7. В Сервисе используются объекты интеллектуальной собственности, права на которую принадлежат соответствующим правообладателям, а также информация, предоставленная её обладателями. Полный перечень правообладателей и обладателей информации перечислен в п. 5 настоящих Условий.

\n2.8. Сервис может предоставлять Пользователю возможность осуществлениябронирования услуг организации при условии наличия формы бронирования длясоответствующей организации в Сервисе.

Осуществление бронирования производится путем заполнения Пользователемформы бронирования и указания необходимых сведений.

Заполняя и отправляя форму бронирования, Пользователь выражает согласие наобработку указанных в форме данных Яндексом на условиях Политикиконфиденциальности (https://yandex.ru/legal/confidential), а также на передачу данныхорганизации, в отношении услуг которой запрашивается бронирование, в целяхпредварительного бронирования услуг и осуществления обратной связи по вопросамбронирования и оказания услуг Пользователю, а также в целях обратной связиорганизации с Пользователем по вопросам оказания ею услуг/реализации товаров.

\n2.9. Пользователь имеет возможность осуществления бронирования услуг, оказываемых организацией, с использованием сервиса Yclients, предоставляемого партнером Сервиса на условиях, опубликованных по адресу: https://www.yclients.com/info/user-agreement. При заполнении формы бронирования и осуществлении брони с ее использованием Пользователь выражает согласие с направлением указанных в форме данных ООО "УАЙКЛАЕНТС" (ОГРН: 5157746100716), а также представителям организации, в отношении услуг которой запрашивается бронирование, в целях предварительного бронирования услуг и осуществления обратной связи по вопросам планирования и оказания услуг Пользователю.

\n2.10. Сервис может предоставлять Пользователю возможность поручить Яндексу осуществление перевода денежных средств в пользу Государственного казенного учреждения города Москвы «Администратор Московского парковочного пространства» в счет оплаты за размещение транспортного средства Пользователя на плоскостных объектах и территории платных городских парковок г. Москвы в соответствии с Постановлениями Правительства Москвы от 17.05.2013 № 289-ПП «Об организации платных городских парковок в городе Москве» и от 16.09.2014 №533-ПП «О платных городских плоскостных парковках закрытого типа города Москвы» и в установленном ими порядке (далее – Поручение). Поручение исполняется Яндексом при наличии технической возможности, от имени Пользователя и за его счет. Сумма денежных средств, необходимая для оплаты размещения транспортного средства Пользователя на плоскостных объектах и территории платных городских парковок г. Москвы, и размер комиссии Яндекса за исполнение Поручения доводятся до Пользователя в интерфейсе Сервиса. В целях исполнения указанного в настоящем пункте поручения Яндекс вправе привлекать третьих лиц. Во избежание сомнений Яндекс не выполняет поручение Пользователя по возврату неиспользованных денежных средств с парковочного счета, возврат денежных средств осуществляется непосредственно ГКУ «АМПП».

\n2.11. В случаях, предусмотренных действующим законодательством, при взимании с Пользователя денежных средств, либо при их возврате кассовый чек направляется на адрес электронной почты, созданный при регистрации в Яндекс ID (https://passport.yandex.ru) учетной записи, под которой Пользователь был авторизирован при оплате либо на абонентский номер, указанный Пользователем при использовании сервисов Яндекса (его аффилированных лиц).

\n3. Использование функции Яндекс.Бизнес
\n3.1. Сервис предоставляет Пользователю функциональную возможность размещения, просмотра и поиска информации об организациях, расположенных по адресам, отображаемым в Сервисе (далее — Яндекс.Бизнес), включая сведения об адресе, наименовании, контактных данных, режиме работы, информацию об оказываемых услугах/реализуемых товарах и отзывы Пользователей. Использование Яндекс.Бизнеса и его разделов осуществляется на Условиях использования сервиса Яндекс.Бизнес, опубликованных по адресу: https://yandex.ru/legal/clients_termsofuse.

Функциональность Яндекс.Бизнеса может различаться в зависимости от региона/страны местонахождения Пользователя.

\n3.2.-3.9. Утратили силу (пункты в новой редакции опубликованы по адресу, указанному в п. 3.1.Условий).

\n4. Иные положения
\n4.1. Яндекс не гарантирует сохранность информации, представленной в Сервисе (включая Пользовательские объекты и информацию сервиса Яндекс.Бизнес, Яндекс.Пробки и др.) в каком-либо объеме и/или в течение какого-либо срока, в том числе в случае изменения данных в связи с развитием или изменением Сервиса.

\n4.2. Информация Сервиса может быть использована Яндексом в иных сервисах и приложениях Яндекса, а также в рекламных или маркетинговых материалах, размещаемых на ресурсах Яндекса в сети Интернет для привлечения внимания других пользователей к содержанию Сервиса, к Сервису в целом или к иным приложениям и сервисам Яндекса, товарам, работам и услугам третьих лиц, как с указанием автора информации (в качестве имени автора при этом будет указываться имя (псевдоним) Пользователя, которое он указал при регистрации или в настройках своих данных в соответствующем разделе Сервиса), так и без этого, без необходимости получения специального разрешения Пользователя и без выплаты авторского вознаграждения, с правом Яндекса предоставить права использования информации третьим лицам для использования в указанных рекламных или маркетинговых материалах. При этом Пользователь признает и соглашается, что Яндекс не обязан просматривать размещенную Пользователями информацию в Сервисе. В случае если Пользователь не вправе предоставить Яндексу право использования какой-либо информации подобным способом, он обязан воздержаться от размещения такой информации.

\n4.3. В случае если настройки операционной системы Пользователя разрешают Сервису получать информацию о местонахождении Пользователя, то Яндекс может получать указанную информацию и передавать ее в сервис сбора отзывов об организациях, предоставляемый находящимся в России или другой стране аффилированным лицом Яндекса. Указанная информация может использоваться для отправки Пользователю пуш-уведомлений в Сервисе и/или в используемых Пользователем других сервисах Яндекса и аффилированных c ним лиц, если в них разрешена отправка пуш-уведомлений, с запросом оставить отзыв об организации, о которой у Пользователя может сложиться мнение на основе его личного опыта. Чтобы не получать соответствующие пуш-уведомления, основанные на полученной Сервисом информации о местонахождении Пользователя, Пользователь может запретить Сервису получать информацию о местонахождении Пользователя в настройках операционной системы Пользователя или запретить отправку пуш-уведомлений в Сервисе и используемых Пользователем других сервисах Яндекса или аффилированных лиц Яндекса.

\n4.4. Яндекс оставляет за собой право на свое усмотрение ограничить доступ Пользователя к Сервису (или к определенным функциям Сервиса, при наличии технологической возможности) с использованием его учетной записи или полностью заблокировать учетную запись Пользователя при неоднократном нарушении настоящих Условий, либо применить к Пользователю иные меры с целью соблюдения требований законодательства или прав и законных интересов третьих лиц.

\n4.5. Используя Сервис, Пользователь может сообщить о неточности информации, размещенной в Сервисе (неверное название, положение на карте, неактуальность данных, необходимость удаления объекта), указав соответствующие сведения в специальной форме связи Сервиса. Содержание сообщения, направленного Пользователем при использовании данной функциональной возможности, является общедоступным и открыто размещается в сервисе Яндекс.Народная карта (https://n.maps.yandex.ru) в целях получения оценки зарегистрированных пользователей такого сервиса на предмет достоверности и актуальности сообщенной информации. Направляя сообщение, Пользователь выражает согласие на опубликование заполненной им формы сообщения. Пользователь обязуется не указывать в сообщении информацию, относимую законодательством Российской Федерации к информации ограниченного доступа, в том числе личные персональные данные, персональные данные третьих лиц, а также информацию, распространение которой запрещено.

\n4.6. Любая информация, используемая в Сервисе, предназначена исключительно для личного некоммерческого использования. При этом любое копирование Данных, их воспроизведение, переработка, распространение, доведение до всеобщего сведения (опубликование) в сети Интернет, любое использование в средствах массовой информации и/или в коммерческих целях без предварительного письменного разрешения правообладателя запрещается, за исключением случаев, прямо предусмотренных функциональными возможностями сервиса, настоящими Условиями, условиями использования других сервисов Яндекса или документами, указанными в п. 1.2. настоящих Условий.

\n4.7. Представленная в Сервисе информация носит справочный характер. Яндекс не гарантирует, что Сервис, качество какого-либо продукта, услуги, информации, полученных с использованием Сервиса, соответствует/будет соответствовать требованиям Пользователя, а также что функции Сервиса будут предоставляться непрерывно, быстро, надежно и без ошибок.

Яндекс не гарантирует точность, актуальность, полноту, достоверность информации, которая может быть получена с использованием Сервиса. Информация Сервиса не предназначена для использования для каких-либо целей или в каком-либо качестве (например, для установления и/или подтверждения каких-либо фактов, в качестве доказательств при вынесении юридически значимых решений, для предоставления справок и проведения точных расчетов, исследований, получения точных координат и информации об официальных наименованиях, определения позиции относительно статуса объектов или территорий и т.д.).

\n5. Информация о правообладателях и обладателях информации:
Со списком правообладателей и обладателей используемой информации можно ознакомиться по адресу: https://yandex.ru/legal/right_holders
    </string>
</resources>